# Практическая работа

## Цель практической работы

- Закрепить понятие функции как объекта высшего порядка, отработать умение использовать функцию в качестве аргумента.
- Закрепить понятие декоратора и отработать умение его создавать и применять, а также применять специальный декоратор functools.wraps() для беспроблемного получения информации о декларируемой функции.

## Что входит в задание

 - Задача 1. Как дела?
 - Задача 2. Замедление кода.
 - Задача 3. Логирование.
 - Задача 4. Дебаг.
 - Задача 5. Счетчик.

## Что оценивается в практической работе

 - Практическая работа сдана через GitLab.
 - Структура папок и файлов репозитория соответствует репозиторию python_basic.
 - Все задачи выполнены в соответствующих папках и файлах main.py.
 - Описания коммитов осмыслены и понятны: 111, done, «я сделалъ» — неверно, added m15 homework, 14.3 fix: variables naming — верно.
 - Использованы именованные индексы, не просто i (подробнее в видео 7.2).
 - Использованы правильные числа, без дополнительных действий со стороны пользователя, без +1 (подробнее об этом в видео 7.4).
 - Правильно оформлен input, без пустого приветствия для ввода (подробнее об этом в видео 2.3).
 - Переменные и функции имеют значащие имена, не только a, b, c, d (подробнее об этом в видео 2.3).
 - Присутствуют пробелы после запятых и при бинарных операциях.
 - Отсутствуют пробелы после имён функций и перед скобками: print (),input () — неверно, print() — верно.
 - Правильно оформлены блоки if-elif-else, циклы и функции, отступы одинаковы во всех блоках одного уровня.
 - Все входные и выходные файлы называются так, как указано в заданиях.
 - Работа с файлами осуществляется с помощью контекстного менеджера with.
 - Для обработки исключений используются блоки try-except.
 - Модели реализованы в стиле ООП, основной функционал описан в методах классов и в отдельных функциях.
 - При написании классов соблюдаются основные принципы ООП: инкапсуляция, наследование и полиморфизм.
    - Для получения и установки значений у приватных атрибутов используются сеттеры и геттеры.
    - Для создания нового класса на основе уже существующего используется наследование.
 - Если классы вынесены в отдельный модуль, то импортируются определённые классы (запись вида from garden import * считается плохим тоном).
 - Классы и методы/функции имеют прописанную документацию (хотя бы минимальную).
 - Есть аннотация типов для методов/функций и их аргументов (кроме args и kwargs). Если функция/метод ничего не возвращает, то используется None.
 - Во всех декораторах используется functools.wraps.
